# Теоретичне питання

## Поясніть своїми словами, як ви розумієте поняття асинхронності у Javascript

Традиционно в программировании используют синхронное программирование — последовательное выполнение кода с синхронными вызовами, которые полностью блокируют поток выполнения.

Проблема в том что серьезные программы выполняют много задач и ждать пока (например) придут данные с сервера, когда в очереди ждут еще сотни вычислений просто нет смысла. Для этого была придумана асинхронность - разделение выполнительного процесса программы на потоки, которые могут обрабатываться не зависимо друг от друга.